3月27日之無:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 振作

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 林鄭月娥取得777票當選特首，其勝選後表明首要工作是修補社會撕裂和解開鬱結。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 就旺角朗豪坊商場扶手電梯高速溜後一案，警方以涉嫌妨礙司法公正罪名拘捕兩名意外後曾觸動案發扶手電梯機件的電梯維修技術員。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 珠海拱北海關通報破獲一宗走私超過6000顆鑽石的案件，涉案3個網店先招攬客戶並再聘用包括香港的大學生在內的港澳人士將鑽石走私到內地，初步調查指這宗走私鑽石大案的案值達1億300萬元人民幣。

(東方日報)

4. 觀塘警區反黑組探員突擊搜查將軍澳私人屋苑一個住宅單位，其檢獲數件武器包括伸縮警棍及牛肉刀，一名青年被捕。

(東方日報)

5. 一名52歲香港男子在泰國旅遊熱點芭堤雅的一個購物中心內由5樓高處墮下，救護人員到場後即場為他進行搶救，但最終仍傷重死亡。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 一名外籍男子獨自踩單車時在石澳道落斜期間疑越線與一輛私家車迎頭相撞，其倒地重創昏迷並由救護車送院搶救，但最終不治。

(明報)
(東方日報)

兩岸:

1. 國務院總理李克強抵達惠靈頓國際機場，其開始對紐西蘭進行正式訪問。

(星島日報)

2. 「博鰲亞洲論壇2017年會」在海南博鰲閉幕，年會以博鰲亞洲論壇和238家會員的名義發布《博鰲亞洲論壇關於促進經濟全球化的宣言》提出「世界必須主動順應經濟全球化，改革全球治理體系」。

(明報)

3. 台灣的前副總統呂秀蓮出席活動時指今年她受邀赴泰國國際會議但被泰國拒絕入境，台灣外交部稱已提出交涉。

(東方日報)

4. 中國取消禁止巴西肉品入口的禁令並恢復入口。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 中紀委副書記李書磊以中央反腐敗協調小組國際追逃追贓工作辦公室主任身份出席開班式並發表講話。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 旅居澳洲的悉尼科技大學中國研究副教授馮崇義近日準備從廣州白雲國際機場出境返回澳洲時，其兩次被天津國安部門以涉嫌危害國家安全為由禁止離境。

(明報)
(星島日報)

國際:

1. 俄羅斯多個城市有反貪示威，其要求總理梅德韋杰夫下台，當局出動警員鎮壓清場，最終有逾百人被捕，包括發起示威的反對派領袖納瓦爾內（Alexei Navalny）。

(明報)
(星島日報)

2. 白俄羅斯自2月起出現連串示威抗議政府向一年內工作少於6個月的市民徵稅一事。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 剛果民主共和國中部開賽省（Kasai）官員指，當地叛軍組織「恩薩普」民兵（Kamwina Nsapu）攻擊一支警方車隊，事件中只有6名說當地齊魯巴語的警員獲釋，其餘約40名警員皆被斬首處死。

(明報)

4. 一名槍手闖入美國俄亥俄州辛辛那提一間夜店向密集人群開槍，其釀成至少1死15傷，槍手事後逃去。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 英國默西賽德郡城鎮威勒爾發生爆炸，多幢房屋被夷為平地，事件造成34人受傷，兩人傷勢嚴重。

(東方日報)

6. 孟加拉軍方及警方在東北部錫爾赫特市掃蕩一個極端回教分子的藏身巢穴期間附近突然發生兩次爆炸，事件造成最少6人死亡，約50人受傷，「伊斯蘭國」（IS）事後承認責任。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

咁多恐襲

支持巴打

支持

振作

3月28日: